Apple：中國iCloud用戶「加密鑰匙」亦將一併移轉至中國數據公司

為了配合中國的《網路安全法》，蘋果公司去（2017）年11月宣布，所有中國用戶的iCloud業務交給「雲上貴州」（ Guizhou on the Cloud Big Data Industrial Development）負責營運。當時便有大量蘋果用戶擔憂，將iCloud交給全由中國政府持股的公司所產生的隱私權疑慮。

不過，當時並未完整透露哪些資料會被轉移。日前卻傳出蘋果已首度把將中國iCloud帳戶的「加密鑰匙圈」儲存在中國。

多了「加密鑰匙」，往後查詢帳號 中國「無需問過美國」

Apple的「加密鑰匙」，主要是確保用戶個人資訊安權跟隱私受到保障，藉由這項加密工具妥善保護資料。

《路透社》報導，這是由於蘋果對於解鎖iCloud帳號所需的「加密鑰匙」操作方式改變。之前這類的「加密鑰匙」一直儲存在美國，這也代表任何想獲取中國iCloud帳號資料的政府或執法當局，都必須取得美國法律制度的批准。

法律專家表示，這代表中國當局不再需要透過美國法院尋求iCloud用戶資料，要求蘋果交出中國iCloud用戶資料。

《新頭殼》報導，根據中國法律規定，中國當局不再需要透過美國法院尋求iCloud用戶資料，只需透過自身法律制度要求蘋果交出中國iCloud用戶資料即可，而蘋果聲明中所提到的「雲上貴州條款」其中包含用戶不得上載、下載、張貼、以電子郵件發送、傳輸、存儲或以其它方式提供任何非法內容，更不得用於計劃或參與非法活動

而根據蘋果的透明報告顯示，從2013年至2017年間共收到176個要求用戶帳號資料的要求，蘋果表示，儘管如此，他們從未提供中國官方任何內容。對比在美國境內，美國政府提出的8475件帳戶資料的要求裡，蘋果提供其2366個個人資訊。

當然，上述的數據都是在中國《網路安全法》實施之前，也沒算進去美國機密單位可能找過的中國用戶資料。

蘋果進軍中國市場的「讓步」

蘋果在中國的獲利節節升高，為了繼續在中國市場賺錢，蘋果也不得不配合當局政策而讓步。

《聯合報》報導，去（2017）年12月蘋果執行長庫克（Tim Cook）在中國浙江省烏鎮舉行的「世界互聯網大會」開幕式上表示，使用中國蘋果App Store平台的180萬開發商已賺了人民幣1120億元（約169.3億美元），約是全球蘋果App Store獲利的四分之一。

蘋果在中國近年爭議：

2016年4月：蘋果的內容服務如iBooks和iTunes Movies僅推出半年後就在中國無預警破局

2017年12月：蘋果將《紐約時報》App在中國下架，僅說明是稱「中國當局要求」也沒有提出具體原因。

2017年7月：蘋果在中國區的App Store，下架數十款用來「翻牆」的VPN（虛擬私人網路）軟體，

2017年11月：從中國區App Store下架微軟開發的通訊軟體Skype。蘋果當時回應，蘋果在中國的存在，「有助於推動思想和信息的自由流動」。

人權人士擔心重蹈覆徹 蘋果：價值觀不變

人權運動者兼蘋果股東趙京（Jing Zhao）表示，他可以想像蘋果把iCloud資料交給中國後，會產生比雅虎公司的案例更糟糕的人權問題。

另有人權運動人士援引十多年前雅虎公司的案例，擔心中國當局可能利用這項權力追捕異議分子。當時雅虎交付用戶資料給中國後，造成兩位倡導民主人士遭逮捕和判刑，雅虎當時還因此向上述兩人家屬賠償，並拿出1,739萬美元建立人權基金，協助中國人權受難者。

至於這回蘋果聲明表示，公司必須遵守中國最近施行的法律，相關規定要求提供中國公民的雲端服務須由中國企業營運，且資料須儲存在中國。聲明也補充，蘋果的價值觀在世界各地都不會改變，但仍受各別國家法律約束。

中國用戶包邊啲人

為了配合中國《網絡安全法》規範，蘋果（Apple）宣布從2月28日起，要將中國iCloud 業務（不包括港、澳、台用戶）轉交由官方色彩濃厚的「雲上貴州公司」負責。

暫時唔會包括港澳台，不過未來唔知㗎

好快會變中國人用戶

不嬲iPhone就係大陸機

香港係獨立？

等香港關係法取消埋就GG

到底點先可以轉用香港版icloud，我check完都係用緊咩雲貴。但係我明明用緊香港

借問你係點CHECK？

APPLE ID係香港,就用係香港

跟地區，你iphone地區set係邊，就係邊

係咪應該係setting->iTunes and app store-> apple id-> view apple id -> country and region入面用香港？

我已經係香港

咁樣唔好用iCloud啦
最安全做法

Tim Cook為左錢真係乜都做得出

有咩所謂，只係支那人嘅資料，支那人不嬲都冇私隱架啦

Tim Cock真係搞到公司好垃撚圾

Apple呢間野真係垃圾

就算最後賣香港user資料上大陸 d人都會照用

Apple係就係安全

不過係對官方安全

天下人一樣貪錢

只要有錢真係乜撚價值都可以出賣

細至做雞有做雞既賣

大至蘋果賣全中國用戶賣返比共產黨

facebook條撚樣之前係北京霧霾入面跑步都冧唔掂共產黨

宜家見蘋果係咁實有樣學樣

比d無道德既人有錢有權真係仆街陷家剷，宜家陷國剷，陷球剷

仲要賺到錢錢好開心心

點解香港用户都入左

你估維尼一聲令下，香港user會點

我都係
係時候鏟嘢

On9我都入左明明選擇地區係香港做乜撚

x 777

我見唔到 “國家／地區設定並非中國” 呢句。

有冇人見到？

我只見到 雲上貴州 個 logo.

我用日本ac都係出呢個

我都係

我轉咗做外國 結果一樣。蘋果真係

蘋果用戶恭喜晒

我都係，係上面已經講過

會唔會係一入去個網 問你同唔同意 所以變咗

Apple confirms it uses Google's cloud for iCloud

基佬克奶共奶到出晒面

我login 完得咁

我都係，乜都冇

收編哂d kol 爆機x哥 蘋果 之類d死忠就自動愛國。遲d打杖就會自動捐金救國

我都係
即係中招？

冇收過email喎,一入optout都係咁

自2018年2月28日起，中國大陸的 iCloud 服務營運以及您儲存在 iCloud 上的資料，包含照片、影片、文件和備份，均將受到中國網路服務公司「雲上貴州」的條款與約定約束。

如果您選擇停用 iCloud，您的 iCloud 服務將於2018年2月28日起停止運作。

請參閱常見問題集以進一步瞭解 iCloud（中國）

自從TIM COOK坐正之後...

連登 idog 口裡反共, 身體卻繼續科水撐呢D奶共企業

無收到通知，上去檢查都係雲上貴州

點樣停咗iCloud去呀？

有冇諗過其實係unwire報fake news

自己上去查啦

話說㩒左停用之前就淨叫我自己去設定disable

後*

屌你，邊個話冇事，我又係見到大家見到啲嘢，原來全世界仲以為應該好放心嘅時候已經奶晒嘢，睇黎我都係索性停用icloud算，得5GB唔太可惜

就係我香港ac、日本ac、美國ac三個上到去都係可以㩒停用/繼續用嘅，我先懷疑根本果頁唔可以用來test自己account會唔會store data喺大陸

又咁撚自大將台灣當中國

可能本身都無事 喺嗰個page登入完就

但嗰個係官方頁黎喎

屌 原來click完落果頁之後要㩒一次deactivate來登入，然後佢先會出呢頁（應該係表示冇事嘅

自膠

有咩理由hk jp us 三個store 都係用緊支那icloud

引返舊聞
唔屬於支那既user登入之後正常係出依個page

但it dog出問題先搞到純出logo咋?
如果唔係點解釋其他國家ac都係出現純logo畫面

同埋單野都講左好耐,我果時都試過講明我個ac d野唔會轉

巴打試吓click一次deactivate然後登入先 頭先我都自膠咗

㩒左停用之後俾左呢頁我

做得好！中國人根本就唔需要私隱！

login 完咪去返同一個畫面

Apple會隨時當

一路觀察，idog同港共維穩係用同一間打手公司控制網上輿論，應該好快會有班idog出嚟消毒

應該係